[語言偽術]梁振英:林鄭高票當選 泛民不派人出選錯失機會

行政長官梁振英今早出席行政會議前表示，林鄭月娥取得777票當選下任行政長官是高票當選。

他表示，關注的是泛民在取到超過300個選委議席的同時，卻完全不協調一個人出來參選，是錯失機會；另一個錯失的機會是本來今次的選舉可以令香港市民一人一票選出行政長官當選人，但由於否決政改方案，所以仍是由不足1200人選出。

他續稱，未來香港選舉制度要發展，當然希望要符合《基本法》及人大常委有關決定的情況下，港人有一人一票選舉，但同時泛民確實需要有自己的候選人或參選人，每次只靠建制和建制爭，泛民完全不出選，這並不是辦法，亦非香港發展民主的正途，這次泛民的舉動，令到大家不得其解。

他指出，過去三次行政長官選舉，泛民都有派人出選，梁家傑、何俊仁及李永達，今次手握320票卻無人參選，反問這是否等於曾俊華就是他們的代表，這是令大家深思的。

不如拎埋老董果陣黎講丫笨柒

泛民入到閘先講啦

泛民做野唔洗你教！

你想攞彩嗟

嘩屌你老母你講哂佢把啦

得300票玩條毛咩，有成800票都係中共
想攞彩唔係咁攞

關你撚事咩
依排咁多野講

知道自己就黎去，抽多幾次水先